東方日報消息：政府決定終止高鐵計劃

（八打靈再也28日訊）首相敦馬哈迪證實，政府已決定取消隆新高鐵的計劃，並估計需要作出5億的賠償！

他強調，終止隆新高鐵計劃已是最後決定。

他說，本身被告知，一旦終止隆新高鐵合約，大馬需要作出5億令吉的賠償。

「我被告知是5億令吉，不過我還需要去確認，不過應該是馬幣。」

相關新聞

他今日主持土著團結黨會議後在記者會上受詢時，證實政府已決定取消隆新高鐵的計劃。

馬哈迪今日較早候接受《金融時報》訪問說，政府將取消數十億美元的隆新高鐵項目，削減政府的開銷和投資，避免國家宣佈破產。

他說，政府的當務之急便是整頓大馬的財務狀況。「最重要的優先事項之一，當然是國家的財務狀況。」

他指出，為了減少開支，他將與新加坡政府洽淡取消隆新高鐵計劃的事項。

他表示，這項總值高達1100億令吉的計劃「無法讓大馬賺取一分錢」。

此外，馬哈迪在記者會上也說，他還沒閱讀合約的內容，只是被告知需要作出5億令吉的賠償。

但他說，要終止該計劃還需要時間，因為大馬和新加坡之間還有合約。

「終止隆新高鐵計劃已是最後決定，不過這需要時間，因為我國和新加坡仍有合約。」

他說，大馬還需要和新加坡進行協商，因為雙方仍有合約。

他也說，大馬會研究如何在最低的成本下，結束這個項目。

他指出，隆新高鐵計劃並沒有為我國帶來益處，且會動用政府很多資金。

「這只是一條很短的鐵道，如果搭乘隆新高鐵，只會省下一小時的車程。」

他指出，如果終止合約，我國需作出5億的賠償，惟他還需確認5億的賠償是新元還是令吉。

資料檔

2013年2月，首相拿督斯里納吉與新加坡總理李顯龍會面後，雙邊同意建設隆新高速鐵路計劃。

大馬與新加坡在2016年7月簽署備忘錄時，預計整個工程耗資120億美元（約476億4000萬令吉），是東南亞地區最大規模的基礎設施項目之一。

預計隆新高鐵將在2026年投入運作。

隆新高鐵全長350公里，一旦竣工，吉隆坡通往新加坡只需90分鐘。

目前開車用時需4小時，搭乘飛機需50分鐘左右。

高鐵開通後馬新兩國的人民可在一天內往返兩地經商，促進經貿活動

隆新高鐵共有8個站：吉隆坡的新街場馬來西亞城、布城、森美蘭州芙蓉、馬六甲州愛極樂、柔佛州麻坡、峇株巴轄、依斯乾達布特里，以及新加坡裕廊東。

屌你老母
枉我開心咗一秒

睇都知假啦

開心左一秒 屌你老母

馬拉換左老細之後好識玩

笑咗 馬國明又贏

真
不過係大馬

真普選is working

嘩屌唔講唔知

報左驚 留番同個官講

民主

民主選舉好既地方就係當選人可以推翻上屆垃圾政策

開心咗半秒，即刻知係無可能

「這只是一條很短的鐵道，如果搭乘隆新高鐵，只會省下一小時的車程。」

香港果條算係咩

一車車老解運落嚟快咗

用多一小時車程

屌你，新加坡總站係 jurong
同高鐵廣州個站一鳩樣，入城仲要九個字

支爆支爆支爆

SMRT

Singapore military retirement team

成350公里誇國先係2200億hkd